**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Модуль extclass.php ##

### Общее описание ###

Содержит классы, используемые для расширения других классов.


### Методы класса ```ServiceMethods``` ###

**```int errId()```**

**Описание**  
Возвращает код последней возникшей ошибки.

**Возвращаемые значения**  
Число, соответствующее константам вида ```ERROR_*```. Значение 0 означает отсутствие ошибки.

** **

**```string errExp()```**

**Описание**  
Возвращает описание последней возникшей ошибки.

**Возвращаемые значения**  
Строка с описанием ошибки. Пустая строка означает отсутствие ошибки.

** **

**```void applyPolicy(bool $flag = TRUE)```**

**Описание**  
Устанавливает значение флага применения политик доктупа, применительно ко всему классу.

**Принимаемые значения**  
*```flag```* - флаг применения политик доступа. При значении ```TRUE```, политики доступа применяются. При значении ```FALSE```, политики доступа не применяются.

** **

**```bool newLogRecord(string $plugin, string $keyword, string $insertion = '')```**

**Описание**  
Производит запись события в журнал.

**Принимаемые значения**  
*```plugin```* - имя плагина, соответствующее шаблону *[a-zA-Z\d_]{3,30}*.  
*```keyword```* - ключевое слово, соответствующее определенному событию плагина. Строка соответствующая шаблону *[a-zA-Z\d_]{3,30}*.  
*```insertion```* - описание события, которое вставляется в типовой шаблон. Строка длиной до 1024 символов.

**Возвращаемые значения**  
В случае успеха возвращает ```TRUE```, иначе ```FALSE```.

** **

**```int checkFuncAccess(string $plugin, string $func, int $userId = 0)```**

**Описание**  
Проверяет значение доступа для группы пользователей по заданным плагину и функции, а также при необходимости по идентификатору пользователя.

**Принимаемые значения**  
*```plugin```* - имя плагина, соответствующее шаблону *[a-zA-Z\d_]{3,30}*.  
*```func```* - имя функции плагина.  
*```userId```* - идентификатор пользователя.

**Возвращаемые значения**  
Возвращает 1, если доступ разрешен и 0 если доступ запрещен. В случае неудачи возвращает ```FALSE```. При авторизованной сессии, возвращает значение для группы пользователя. Иначе, возвращает значение для неавторизованной сессии.  
Аргумент ```userId``` не учитывается при значении равном 0.  
При активной сессии, если значение ```userId``` совпадает с идентификатором пользователя, то возвращается 1. Если значение ```userId``` не совпадает с идентификатором пользователя, то значения доступа проверяется по групповым политикам.

** **

**```void outputFormat(string $output = 'xml')```**

**Описание**  
Устанавливает формат выводимых данных. 

**Принимаемые значения**  
*```output```* - может принимать значения *json*, *xml* или *array*.

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**